Экранирование - это способ отображения специальных символов в строке. Нужно для того, чтобы эти специальные символы были просто добавлены в строку, а не вели себя по умолчанию. Например, точка обычно служит как обращение к дочернему елементу или классу, а нам нужно чтобы она просто была в строке. Тогда мы используем экранирование.